\begin{abstract}
Tarif merupakan salah satu pertimbangan penting bagi konsumen dalam memutuskan pembelian jasa transportasi. Misalnya, perusahaan logistik yang membutuhkan suatu sistem informasi tarif untuk memudahkan konsumen dalam memutuskan pembelian jasa layanan transportasi. Penelitian ini menggunakan Bahasa pemrograman PHP dan penyimpanan datanya menggunakan software MySQL. Dan untuk model perancangannya menggunakan metode \textit{Rapid Application Developtment} (RAD). Dengan dibuatnya Aplikasi Kargo Ritel Tarif berbasis Web tersebut. Konsumen dapat mengetahui hasil perhitungan tarif kargo via darat, laut, dan udara mulai dari tempat pengambilan barang (\textit{origin}) ke tempat tujuan berdasarkan perhitungan berat, volume, maupun kubikasi.

\textbf{Kata kunci :} Aplikasi, Tarif Kargo, Logistik, PHP, RAD 

\end{abstract}